林家謙 - 時光倒流一句話

原來係Wyman 填詞 🧐

好正，尋晚loop到依家
越loop越有feel

旋律好特別

難題是時光未許倒流明日只好向下流

想可以有逆轉能力
想可以有預知能力

不過諗諗下...

「其實我不必異能大到可扭曲真相改春秋
我只想忘掉你不解這溫柔斷言未接受」

好正loop左成日

正啊 朝早番工loop到收工

林家謙D 歌越聽越正

愈來愈特別

正

我好快出cover

好能正 準備loop幾日

聽耐左覺得編曲都好正

贊成啊
甚至覺得比詞更耐聽

唔知點解覺得個intro同痰伯首霧之戀有啲似

家謙出品 必屬佳品

呢兩日都不停loop緊勁有feel 好似娓娓道來緊一個教事咁
家謙b把聲好襯呢啲溫柔嘅melody 好好聽

難題是時光未許倒流明日只可向下流
尷尬到自己的人假設還未夠狠反了臉出走

前奏咁似倫伯首"霧之戀"嘅

曲好得但歌詞好唔得
勁唔通順

Agger尤其係副歌「尷尬·····」果part 完全聽唔明

鳩填都有個譜呀大佬
浪費左個曲

說好的MV呢?

Wyman又鳩填

個MV幾正

又唔係鳩填嘅
可能林家謙嘅曲太跳脫

情願你有讀心的超能力

好聽到癲

我聽咗幾次先聽到隻歌講咩

嗰3粒音haha

同埋好難唱

天邊一顆小星星~~

林家謙 d 歌係小提琴音黎

係咪得我覺得佢啲歌好Choi

我都認真睇住歌詞咁聽咗幾次先明
係咪因為中文嘅尷尬唔會用嚟做動詞 所以怪怪地咁

其實唔明佢d歌有咩好聽
好多懶音

唔係踩 真心想知咁受歡迎既原因

聽多d唔同類型嘅歌 擴闊下 或者你聽下單春點形容佢 最後係鍾意唔鍾意都係好個人

除左opera 咩都有聽
所以特別係邊 可唔可以直接講
身邊好多朋友聽 我問過佢地 都係冇一個答覆

我開頭都覺得好lur好怪，但聽耐咗會覺得家謙把聲同曲好夾好舒服，會有一種淡然嘅味道，慢慢會發現好有feel好有氣質
試下感受個旋律，家謙啲歌個旋律係好聽過啲歌詞

小妹想俾林家謙屌

個人覺得呢首個唱腔同填詞都差過之前幾首大熱
但個編曲同chorus幾特別

好
我再聽下
暫時 一個人原來都可以盡興 個首
聽左幾日慢慢覺得好聽
其他仲係覺得怪怪地

答唔到原因既特別同好聽 咪就係佢既特別
有聽眾觀眾緣 都係實力嘅一種

個人覺得佢一唱歌就有種好柔 可以撫慰人心既感覺
但無可否認 佢把聲的確係有啲人好buy 有啲人好抗拒

其實佢淨係把聲有特點已經贏咗好多人
做歌手撈演藝圈，寧願你有樣嘢係有人好鍾意有人好憎，都好過所有嘢都不功不過，完全冇嘢係會令人記得住
強如Sam Hui/學友/Eason，都唔係個個鍾意聽佢哋唱歌，只要唔好令唔鍾意佢嘅人多過鍾意佢嘅太多，就已經成功咗一半

我覺得似張敬軒首歲月靜好多d

好認同
有時心情唔好 聽佢d歌
感覺好似摸緊你個頭安慰你 好comfort 嘅feel

MV超正

有次去東龍島遇到班露營人狂播林家謙，so chill~

會唔會係曲風太怪，所以wyman亂填啲詞？

把聲辨色度好高

咁我又唔會話wyman 係亂填 😂
覺得詞唔係好順，怪怪的咁
不過撞埋個曲撞撞下有種「奇情」感

加油

冇架 多人鐘意聽 多人有共嗚 旋律好聽咪多人鐘意囉 咁岩唔岩你口味姐
唔通我夠唔鐘意聽d 「歌王歌后」又代表佢地冇特別咩

推下另一隻 - 聽風
有排心情麻麻狂聽 好soothing

今次呢首歌比啲詞搞彎晒

換個角度諗
詞的確係已經好完整咁講咗個故事出黎 - 一個好平凡但又隱隱心up 嘅故事

詞間用字嘅彆扭就好似故事主人翁咁 - 發生咗件可惜但深刻嘅事，想補救又唔知點咁，人都好彆扭

BTW 有冇人同我一樣，聽咗幾次都記唔到旋律 包括chorus 平時其他歌唔會咁

另一種分特別嘅方法係 有冇同佢似嘅歌手

成個relax feel 出曬黎

覺得句「演好另一種男朋友」之後嗰段間奏同壞與更壞第二段chorus之後嗰段間奏好似

Google完發現原來壞與更壞都係林家謙作曲
唔怪之得個feel咁似

你變左性先都可能有機

啲詞雖然直白，但好有畫面喎，新一代兵歌

懷疑wyman睇完ive毒男表白段片填嘅

我都唔覺有乜咁特別。

頭幾句幾好聽。副歌就唔知唱乜春

會唔會吹大左。樓上位師兄仲話要睇埋佢個人睇Eason點講佢。

聽隻歌ja

林家謙應該係紅在個唱腔夠特別
可能啲人覺得廣東歌好多都大同小異
所以而家聽到有啲特別啲嘅歌就會想繼續聽落去

至於wyman 手詞
有啲用字怪怪地
不過我覺得冇乜影響到個意境
食過檸檬嘅人聽返應該都幾心酸

利申 尋日先第一次聽林家謙 之前淨係喺街聽過下佢hit 嗰幾首歌

自己覺得佢作嘅歌好特別 香港有幾可有呢一類嘅歌
第一次聽佢嘅歌會覺得旋律好新奇
你唔會估到佢下一句嘅旋律節奏係點

佢啲特色轉音又係香港冇乜邊個會咁唱
聽落都好舒服

真心欣賞

佢啲編曲其實好籽細
啲Extension/voicing落得好好
自彈自唱啲comping 都好勁
係香港歌手黎講真係算超班 值得支持
加上我鍾意佢聲

特別得黎又唔會到怪到唔入耳

彈咗成首
分享下
佢最癲係最尾由 D落返 Db
冇咩印象有人會咁玩

多謝分享

Oh 真係hehe
唔怪之見啲mb 呢期不斷share佢啲歌
Btw 個人風格強烈呢樣已經係優勢，好唔好就好主觀，好似serrini 咁

佢意思係層主扮女人

扮女人的小妹被fake

牙謙啲歌果然又係要聽多幾次先覺得正
第一次聽可能會覺得奇奇怪怪
但loop多幾次就會覺得正

第一次聽 好似怪怪地

今日聽左第7次

係，一開始覺得佢把聲怪怪地
之後慢慢就覺得好特別好好聽

算少haha

好正

尷尬到自己之前 吞了「我喜歡你」 不開口
尷尬做動詞, 有幾難明?

好有自己style
無論係作曲定唱歌

呢幾日係咁loop

的確尷尬係好少用做動詞

本身係見到Sofiee做mv女主角所以走去聽
點知聽完一次不得了 夾埋個mv 心酸到一個點
然後呢幾日都瘋狂loop

無論係佢既歌，定佢個人，都好撚正

臨年尾好發力，自己歌又OK,幫EASON包辦果兩首又OK,有冇機會衝男金

好大機會係比樂壇個一大班垃圾聽壞左個耳
我都係

認同你
第一次聽林家謙個陣 覺得個唱腔怪怪地
聽哂一人之境 拼命無恙所有歌後
覺得有種好特別既感覺
歌詞同曲混埋一齊 係抒情既傷感
但你又唔會聽完好痛

本身我都幾鍾意Ellen Juno
佢地都有好多傷感既歌
但聽完之後你心情係會跟住一齊down
有時心情極差 你唔會敢係playlist 撳嚟聽

所以幾驚喜 林家謙畀到我另一種獨特感覺
就算首歌同我心情幾差
我都會想聽 而且每次聽感覺都有少少唔同

Loop左成個星期
仲loop得多過一人之境
一首比一首出色

我覺得佢把聲自帶電音tone咁幾特別同好聽

聽落好舒服，聽極都唔厭

太撚柒正